<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>ALIMAMA SAMORI KO-MA: (Histoire l'imam Samori)</title>
            <author>Amadou Kouroubari</author>
            <editor>Maurice Delafosse</editor>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>This is an XML version of one section of Maurice Delafosse's 1901 publication.</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>This is a digital XML version extracted from the following publication: "Delafosse,
               Maurice. 1901. Essai de manuel pratique de la langue mandé ou mandingue : étude
               grammaticale du dialecte dyoula : vocabulaire français-dyoula - histoire de Samori en
               mandé : étude comparée des principaux dialectes mandé. Paris: Ernest Leroux.
               http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5440988h."</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <pb n="143">
         <front>
            <titlePage>
               <titlePart type="desc">TROISEME PARTIE</titlePart>
               <titlePart type="main">HISTOIRE DE SAMORI</titlePart>
               <titlePart type="alt">(Texte dyoula)</titlePart>
               <titlePart type="desc">AVEC VOCABULAIRE DES MOTS CONTENUS DANS LE TEXTE</titlePart>
            </titlePage>
         </front>
      </pb>
      <pb n="144"/>
      <pb n="145"/>
      <front>
         <titlePage>
            <titlePart type="main">ALIMAMA SAMORI KO-MA</titlePart>
            <titlePart type="alt" xml:lang="fr">Histoire de l'Imam Samori</titlePart>
            <titlePart type="desc">par</titlePart>
            <titlePart type="desc">AMADOU KOUROUBARI</titlePart>
         </titlePage>
      </front>
      <div type="ack">AVERTISSEMENT</div>
      <p>Le texte mandé qui va suivre m'a été dicté en 1899-1900 au poste de Kofikro (Côte d'Ivoire)
         par un Dyoula nommé Amadou Kouroubari, originaire de Dabakala dans le Guimini ou Djimini.
         Le dialecte mandé dont ce texte donne un échantillon est donc le dialecte dyoula, tel qu'il
         est parlé couramment dans le Guimini et la région du Kong. Ce dialecte diffère très peu
         d'ailleurs des autres dialectes principaux de la langue mandé, notamment du malinké et du
         bamana (ou bambara du Haut-Sénégal et de Ségou). </p>
      <p> Amadou Kouroubari n'a été témoin que d'une partie des événements qu'il raconte; mais il
         entretenait des relations avec plusieurs de ses compatriotes voyageant dans la Boucle du
         Niger, et cela lui a permis de connaître d'une façon précise beaucoup de faits qui pourtant
         se sont déroulés très loin de son pays. </p>
      <p> On remarquera que son histoire de Samori concorde d'une façon remarquable, tant pour la
         succession chronologique des événements que pour le détail des faits, avec les
         renseignements qui <!--</pb n="146">-->
         <!--         How do I encode a page break amidst a paragraph?
--> nous ont été donnés par
         MM. Péroz <note n="1" anchored="true" place="bottom">Capitaine E. Péroz. - L'empire de
            l'almamy émir Samory. - Besançon. 1888, in-8.</note> et Binger <note n="2" anchored="true" place="bottom">L. G. Binger. - Du Niger au golfe de la Guinée par
               le pays de Kong et le Mossi. - Paris, 1892, 2 vol. gr. in-8.</note> et avec les rapports
         officiels de nos colonies du Soudan et de la Côte d'Ivoire, renseignements et rapports qui
         ont été utilisés par M. Mévil pour la rédaction de son livre paru en 1899'.</p>


   </text>
</TEI>
