<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>ALIMAMA SAMORI KO-MA: (Histoire l'imam Samori)</title>
            <author>Amadou Kouroubari</author>
            <editor>Maurice Delafosse</editor>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>This is an XML version of one section of Maurice Delafosse's 1901 publication.</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>This is a digital XML adaptation of Part III of the following publication:
               "Delafosse, Maurice. 1901. Essai de manuel pratique de la langue mandé ou mandingue :
               étude grammaticale du dialecte dyoula : vocabulaire français-dyoula - histoire de
               Samori en mandé : étude comparée des principaux dialectes mandé. Paris: Ernest
               Leroux. http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k5440988h."</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <!--      ADD langDesc
-->
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <div xml:lang="man" type="chapter">
            <pb n="147"/>
            <head type="original">Samori a gtyu-tigè, a bo-ñya-ra.</head>
            <head type="interpretation">Samori à ju-tigɛ, à bònyara</head>
            <head type="translation"> Samori's birth and childhood </head>
            <ab type="original">
               <foreign xml:lang="ar">Bismillâhi 'rrahmâni 'rrahimi. Alhamdu lillâhi rabbi
                  'lâlamina. Salla Allâhu ala sayyidina Mohammadi wa ahlihi wa sallama
                     tasliman<note n="1" anchored="true" place="bottom" type="MD">Le début de ce
                     récit est en arabe et veut dire: « Au nom de Dieu le Clément, le
                     Miséricordieux. Louange a Dieu le maître des mondes. Que Dieu binisse notre
                     seigneur Mohammed et sa famille et leur donne le salut! »</note></foreign></ab>
         </div>
         <div>
            <ab type="original"> Ni torho bè Amadu Kurubari, ar ka ni uro Dawakala Gimini ra.
               Nanzara kyè a Kofidugu sigi a ka ni dari ñi ko-ma fò a ye : alimama <foreign
                  xml:lang="ar" rend="italics">Samori Ibnu-Lafia </foreign><note n="2"
                  place="bottom" anchored="true" type="MD"> Ibnu-Lafia, « fils de Lafla » ; ibnu est
                  un mot arabe.</note> ko-ma; n ga a fô a ye :</ab>
            <ab type="interpretation">Ne tɔgɔ bɛ Amadu Kurubari, ari kà ne woro Dawakala Gimina ra.
               Nansarakɛ, à Kofidugu-sigi, à kà ne dari n ye kuma fɔ à ye: Alimami Samori kuma;
               n kà à fɔ à ye.</ab>
            <ab type="translation" xml:lang="en"> My name is Amadu Kurubari. They gave birth to me
               in Dawakala Gimini. This Whiteman, while in Kofidugu, he beseeched me to tell him a
               tale: the tale of Alimami Samori; I told it to him. </ab>
            <pb n="148"/>
            <ab type="original"> Samori a urra Sanãkoro ra <note n="1" place="bottom"
                  anchored="true" type="MD"> Samori naquit sans doute vers 1830 ou 1835. — D'après
                  M. Binger, Samori serait né, non à Sanankoro, mais à Bissandougou. </note>, dugu
               mi na ar a kiri Koniã. A fa Mãnde-ñga lo, ar a kiri Lafia Ture ; a bè farha-ndẽ.
               A na Koniã-ñga muso lo, ar a kiri Masorona Kamara; ar ko muso mi a bè ñi-ma. </ab>
            <ab type="interpretation"> Sámòri, à worora Sanankoro ra, dugu min na, ari ye a kiri
               Koɲan. À fa, Mandenka lo, ari ye à kiri Lafia Ture; à bɛ fangantan. À na,
               Koɲanmuso lo. Ari ye à kiri Masorona Kamara; ari ko muso min, à bɛ ɲiman. </ab>
            <ab type="translation"> Samori was born in Sanankoro in a land that they call Konya. His
               father was a Maninka. They called him Lafia Ture. He was a poor man. His mother, she
               was Konya. They called her Masorona Kamara. People said she was a good woman. </ab>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
